---
title: "Install NodeJS en Windows con Winget"
date: "2023-03-28 13:56:00"
description: "Vamos a ver una forma simple de instalar NodeJS (con NPM) en Windows 10 o 11 usando winget"
type: "programacion"
tags:
  [
    "windows",
    "nodejs",
    "node",
    "npm",
    "winget",
    "install",
    "instalar",
    "windows 10",
    "windows 11",
    "setup",
    "entorno",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i.postimg.cc/d14zdpJB/image.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Hoy vamos a ver como realizar la instalación de **NodeJS** de una forma muy simple y rápida utilizando _winget._ De esta forma simple y rápida podemos obtener **cualquier** versión de NodeJS y NPM directamente desde winget.

## Instalandolo

Para que puedas seguirlo paso a paso dejo el video a continuación:

{{< youtube code="3WT-dPSifOw" >}}

El comando utilizado para esta ocasión es el que dejaré a continuación. En caso de querer pegar en la terminal de windows se suele hacer con `ctrl`+`v` sino podes utilizar el mouse con `click derecho` -> `pegar` dependiendo de tu terminal:

```bash
winget install -e --id OpenJS.NodeJS
```

{{< link url="https://community.vasak.net.ar/topic/48/install-nodejs-en-windows-con-winget" text="Responder en el foro" >}}
